特斯拉財報好壞參半，但「能源業務」起飛

特斯拉 27 日公布加入 S&P 500 以來第一份財報，雖第四季獲利不如預期、好壞參半，但值得注意的是，馬斯克（Elon Musk）壓在能源儲存和太陽能領域的賭注，開始獲得回報了。

根據特斯拉公布的第四季財報，能源業務（storage business）可說是該公司表現最亮眼的 MVP，季度同比增長接近 200％。根據特斯拉的說法，其電池部署總量在一年內首次超過 3 Gwh，與 2019 年相比增長 83％；另一方面，太陽能業務也照到了充足的陽光，表現也值得關注，2020 年，特斯拉太陽能安裝量增加到 205 MW，比上一年增加了 18％。

第四季特斯拉能源業務收入達 7.52 億美元，相比去年同期的 4.36 億美元成長不少。

特斯拉可能是拜登「綠色新政」的最大受益者？

特斯拉雖以「電動車」廣為人知，但該公司在 2016 年收購 SolarCity 後，開啟了屋頂太陽能系統的製造與安裝相關業務——SolarCity 曾是美國最大太陽能板安裝業者——開始積極布局能源版圖，現在該公司不但擁有永不斷電的太陽能 家用蓄電系統 Powerwall，近日更推出新款的 「太陽能變流器」，讓變流器製造商類股暴跌，可見其在太陽能市場的影響力。

《TechCrunch》指出，這可能只是特斯拉能源業務即將掀起波瀾的開始，因為該公司可望從新任總統拜登（Joe Biden）的綠能政策中獲益。

拜登在上任後隨即提出 2 兆美元的「綠色新政」（Green New Deal），包括促進電動車普及化、廣泛設置汽車充電站、電網更新等，並預計在全美部署公用事業規模級電池儲能設備，這些政策都會需要大量的太陽能裝置，並且需要大型電池來儲存可再生能源。

Tesla能源業務數據

tsla跌就加貨 長線睇7000

已加

er前加左

9000

er前後都加左

平價新車即將來臨

TSLA 2020 Q4 財報分析

支持

加咗

SAME

高過GME，睇10001

但係印象中佢solar deploy個邊支出多過收入

希望快d發展好

佢策略係優先創佔市場，利潤並唔重要，宜家證明策略有效

gme呀

妖股